# **Виды тестирования**  
**По уровню тестирования:**
- Интеграционное тестирование-фаза тестирования ПО, при которой отдельные модули объединяются и тестируются в группе.
- Модульное (Компонентное, Unit) тестирование-тестирование отдельных компонентов ПО (модули программ, объекты, классы, функции и т. д.).
- Системное тестирование-тестирование, выполняемое на полной, интегрированной системе на предмет соответствия всей системы исходным требованиям.  

**По степени автоматизации:**
- Автоматизированное тестирование – это метод тестирования программного обеспечения, который выполняется с использованием специальных программных средств, которые, в свою очередь необходимы для выполнения набора тестовых примеров.  
- Полуавтоматизированное тестирование – ручное тестирование с частичным использованием средств автоматизации - программного обеспечения (например, средств захвата/воспроизведения) для контроля выполнения тестов, сравнения полученных результатов с эталонными, установки предусловий тестов и других функций контроля тестирования и организации отчетов.  
- Ручное тестирование — тип тестирования, в котором тест кейсы выполняются тестировщиком вручную, без использования инструментов автоматизации.
